<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<databaseChangeLog xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
                   xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
                   xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
                                       http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-latest.xsd">

    <changeSet id="001" author="rusakovich" dbms="postgresql">
        <sql>
            INSERT INTO news (time, update_time, title, text)
            VALUES ('2024-02-15 10:10:11.223344', '2024-02-15 10:10:11.223344',
                    'OpenAI может разрабатывать поисковик с возможностями искусственного интеллекта',
                    'Согласно источнику, OpenAI разрабатывает собственный "поисковый продукт".
Как сообщается, OpenAI уже работает над собственной поисковой системой. создано DALL-E Частично, возможно, поисковик OpenAI будет опираться на Microsoft Bing, что неудивительно, учитывая тесное сотрудничество компаний.
Изначально ChatGPT был ограничен в доступе к самой последней информации в сети, однако в сентябре 2023 года чат-бот получил возможность просматривать актуальные страницы в интернете.Коммерсантъ
Интересно, что в Bing уже интегрирован ChatGPT 4 — бот также может найти информацию по просьбе пользователя с помощью сервисов Microsoft.'),
                   ('2024-02-16 12:12:12.112233', '2024-02-16 12:12:12.112233',
                    'Тинькофф-банк обновил логотип',
                    'Тинькофф-банк обновил логотип, сообщила организация в Telegram-канале.
"Мы движемся в сторону простоты, легкости и доступности для наших текущих и будущих клиентов — и решили отразить это", — отметила пресс-служба банка.
Теперь вместо герба дворянской семьи Тиньковых на логотипе изображена буква "Т" на желтом фоне. Немного по-другому выглядит версия, использованная в Telegram-канале банка: буква "Т" на чисто белом поле в форме герба, а уже он на желтом фоне. Обновился и сайт кредитной организации.
"Тинькофф" — один из крупнейших банков России по количеству активных клиентов. Создан в 2006 году бизнесменом Олегом Тиньковым. Первый российский онлайн-банк, полностью отказавшийся от отделений. Весной 2022 года создатель банка продал оставшиеся у него 35 процентов акций и пытался отозвать бренд, но безуспешно. В феврале 2023 года ряд российских кредитных организаций, включая "Тинькофф", попали в десятый пакет санкций ЕС.'),
                   (NOW(), NOW(),
                    'Покупатели стали возвращать очки Apple Vision Pro из-за боли и дискомфорта',
                    'Часть покупателей очков виртуальной реальности Apple Vision Pro начала возвращать устройства в магазины из-за жалоб на дискомфорт и головную боль, сообщает издание Verge.
                    Данная тенденция наблюдается в западных странах. Помимо дискомфорта, пользователи отмечают, что очки не обладают достаточной функциональностью. Кроме того, гаджет не работает с определенными форматами файлов. Это вынуждает покупателей возвращать устройства.
                    «Он (девайс Apple Vision Pro) слишком дорогой и громоздкий, чтобы даже попытаться привыкнуть к постоянным головным болям и напряжению глаз», — рассказал изданию один из пользователей.
                    Американская компания Apple впервые представила очки виртуальной реальности Apple Vision Pro в июне 2023 года. Устройство позволяет пользователю видеть реальный мир с наложением интерфейса. С помощью очков можно пользоваться браузером, смотреть видео и запускать приложения. Стоимость гаджета начинается от 3499 долларов.
                    Ранее основатель Telegram Павел Дуров продемонстрировал версию мессенджера, адаптированную для Apple Vision Pro. Интерфейс приложения приобрел полупрозрачный вид, также была увеличена площадь эффектов стикеров.'),
                   (NOW(), NOW(),
                    'Владельцы Tesla Cybertruck жалуются на ржавчину — она может появляться через несколько дождливых дней',
                    'Одна из главных особенностей угловатого кузова Tesla Cybertruck — его внешние панели выполнены из нержавеющей стали. Вот только некоторые из владельцев пикапа уже столкнулись со ржавыми пятнами!
                    Впервые эту проблему подняли пользователи форума cybertruckownersclub. Пользователь под ником Raxar начал ветку с жалобой на то, что вскоре после того, как он взял свою новую Tesla, всего спустя два дождливых дня на поверхности пикапа начали образовываться небольшие пятна ржавчины. «Оранжевые точки не огромные, они очень крошечные, но они заметны. Конечно, я еще не мыл машину, но дождь идет всего два дня», — приводит его слова carscoops.com.' ||
                    'Некоторые участники форума предположили, что это может быть не ржавчина, а пыльца, стружка с железнодорожных путей и так далее. Однако этот случай не оказался единственным: некоторые владельцы пикапов рассказали похожие истории.
                    В частности, пользователь с ником vertigo3pc написал, что получил свой Cybertruck 1 февраля и заметил на его кузове похожую оранжевую ржавчину. Было решено довести это до сведения производителя и задокументировать. «Они задокументировали коррозию и сказали, что позвонят мне в следующем месяце, когда прибудут инструменты и они смогут выполнить обслуживание и ремонт», — написал он в сообщении.
                    Стоит заметить, что руководство пользователя предупреждает владельцев, что панели кузова Cybertruck из нержавеющей стали при определенных обстоятельствах могут подвергнуться коррозии. Чтобы предотвратить повреждение кузова, рекомендуется «немедленно» удалять такие вещества, как жир, масло, птичий помет, древесную смолу, мертвых насекомых, деготь, дорожную соль и многое другое.
                    Хотя ни один автомобиль не обладает полной устойчивостью к коррозии, сроки, в которые первые владельцы Cybertruck столкнулись со ржавчиной, примечательны, особенно с учетом того, что это случилось в Калифорнии. В северных штатах страны, где дорожная соль используется чаще, это может оказаться еще большей проблемой. ')
                    ,
                   (NOW(), NOW(),
                    'ГАИ Минска рассказала, как поменять права по предварительной записи',
                    'Замена водительского удостоверения — процедура несложная, но порой занимающая какое-то время из-за очередей. Эта тема иногда поднимается на нашем форуме в соответствующем разделе. И вот вам хорошая новость: в Минске вводят услугу предварительной записи на данную процедуру.
Так, столичная ГАИ сообщает, что с 20 февраля в филиале МЭО ГАИ ГУВД Мингорисполкома будет доступна платная услуга предварительной записи на прием для осуществления административной процедуры по обмену водительского удостоверения.
Предварительная запись осуществляется по номеру телефона (8 017) 239-30-47 по графику работы подразделения, эта услуга стоит 15 рублей (не включая госпошлину за административную процедуру). Оплату можно произвести в отделении банка, расположенном на первом этаже здания УГАИ ГУВД Мингорисполкома.')
                    ,
                   (NOW(), NOW(),
                    'Рентгеновский снимок и стройинструменты: вот что пассажиры забывают в минском аэропорту',
                    'За 2023 год сотрудники Национального аэропорта Минск нашли 289 предметов. Все они забыты пассажирами или посетителями. Пишут, что 150 вещей вернули хозяевам «по горячим следам». А в этом году «потеряшек» уже 25, но большинство из них успели вернуть.
Логично, что чаще всего в общедоступной зоне забывают чемоданы, сумки и крупногабаритные вещи. А вот в зоне прилета нередко находят пакеты с покупками из дьюти-фри. В предполетных пунктах забывают то, что снимают перед досмотром: ключи, часы, наушники, кошельки и даже ноутбуки. Иногда забытое пассажиру возвращают прямо перед посадкой, если есть время. Таких случаев в прошлом году было 17. А если хозяина найти не получается или он уже улетел? Тогда вещи передают в камеру хранения. Составляется акт, в котором детально описывают находку и отправляют дожидаться. Кстати, если забываются документы, то их отправляют в милицию.
Правда, далеко не всегда за вещами возвращаются. Зато ассортимент камер хранения регулярно пополняется необычными находками. Звуковая колонка, клюшки, десятки костылей и тростей, коляски, санки, стройинструменты, запчасти и даже рентгеновский снимок черепа — все эти вещи до сих пор ждут своих владельцев.
Еще в аэропорту рассказали, как поступают, если пассажир уехал на машине или такси. В таком случае сотрудники пытаются по камерам определить номер машины, а дальше вместе с милицией связываются с пассажиром. В прошлом году получилось вернуть пятерых хозяев забытых вещей.')
                    ,
                   (NOW(), NOW(),
                    'Это приведет к значительному росту цен». «Яндекс Go» об изменениях в сфере такси',
                    '— Как вы думаете, качество перевозок возрастет в целом? Повысятся ли требования к транспортным средствам?
— Мы не видим, как реестр может повысить качество перевозок. Если план — уменьшить количество занятых в отрасли водителей, а затем строго контролировать качество услуг, то тогда да, качество перевозок возрастет. Но возникает вопрос, как контролировать тех, кто не пойдет в реестр или кого исключат из него. Работать с нашей платформой они не будут.
К слову, о качестве перевозок: в указе есть раздел, который, по сути, запретит заказ машины определенного класса комфорта с личным водителем. Хотя статистика нашего сервиса показывает, что спрос на поездки повышенного класса, наоборот, постоянно растет. Но со дня появления реестра перевозчики обязаны будут прекратить оказывать премиальный сервис.')
                    ,
                   (NOW(), NOW(),
                    'Что бы произошло, если бы вы двигались со скоростью света?',
                    '«В научной фантастике люди часто находят способ двигаться со скоростью света. Но можно задаться вопросом: сможет ли человеческое тело выжить, двигаясь с такой скоростью? Что бы с ним произошло?» Таким вопросом задаются в материале Live Science.
Сперва предположим, что человек может двигаться со скоростью света, которая составляет 299 792 458 метров в секунду (хотя это и не так). Нет никакой проблемы в том, чтобы человек двигался с постоянной скоростью. «Люди не чувствуют постоянной скорости, поэтому вы даже не заметите, что двигаетесь так быстро», — говорится в статье.
Основная проблема в ускорении (фактическом достижении этой скорости). «Слишком высокая сила ускорения может навредить и даже убить нас, так как кровь будет с трудом поступать к конечностям», — продолжают специалисты. Большинство людей на коротком временном промежутке способны выдержать ускорение, где-то в четыре-шесть раз превышающее силу тяжести (от 4 до 6 g).
Но по мере его увеличения способность нашего организма к циркуляции крови от ног к голове становится ограниченной. «Когда кровь начнет скапливаться, вы потеряете сознание и, если ничего не изменится, в конце концов умрете. Организм испытает недостаток кислорода, который кровь переносит по всему телу», — уточняют ученые.
Пилотов-истребителей учат выдерживать нагрузки до 9 g. Но если бы вы разогнались до скорости света за несколько секунд, как это бывает в фантастике, «то превратились бы в блин». Все из-за силы тяжести в 6000 g.
«Если бы вы хотели разогнаться до скорости света более безопасным способом — скажем, при 2 g, — вам потребовалось бы более пяти месяцев при условии, что вы двигаетесь по прямой и не испытываете сопротивления воздуха. При ускорении 1 g на это уйдет более 11 месяцев», — продолжают исследователи.
Если бы мы могли двигаться со скоростью, близкой к скорости света, то ощутили бы на себе эффекты теории относительности Эйнштейна. «Для вас время будет течь медленнее, чем для людей, которые двигаются с обычной скоростью, хотя ваше восприятие времени не изменится. Если бы вы могли наблюдать за людьми, идущими с нормальной скоростью, вам казалось бы, что они передвигаются в замедленном темпе», — заключается в статье. ')
                    ,
                   (NOW(), NOW(),
                    'ТРЦ «Титан» станет больше на 10 тысяч «квадратов». Узнали, какие перемены его ждут',
                    'Торговый центр «Титан», который находится недалеко от станции метро «Петровщина», ожидает серьезная модернизация: он станет больше на 7000 квадратных метров торговых площадей благодаря реконструкции здания. В новой части комплекса планируют открыть сетевые точки одежды и обуви, галерею товаров для дома и большой фуд-корт.
Сегодня в самый крупный комплекс Московского района входят три офисные высотки, объединенные трехэтажным ТРЦ. Серьезные перемены ждут правую часть центра, которую изначально строили как торговую галерею, а в последние годы использовали под офисы.
После реконструкции обе части будут связаны третьим уровнем. Для этого существующую арку переделают в часть торговой галереи, а на ее месте установят эскалаторы — вдобавок к тем, которые работают сегодня в западном крыле.
Общая площадь «Титана» вырастет почти на 10 тысяч «квадратов» — примерно до 36,5 тысячи.
Новые площади распределят между ритейлом и общепитом.
Третий уровень будет сквозным. Торговая галерея вместит свыше 50 магазинов и обновленный фуд-корт. В зоне «перекуса» планируется разместить 10 корнеров: среди них будут как операторы фастфуда, так и заведения с авторской концепцией. Ожидается, что в ближайшее время в ТЦ зайдет Burger King.
По словам представителя застройщика «Сигмаполюс», торговый центр в Московском районе пользуется большим спросом не только у местного населения, но и у владельцев бизнеса.
— В ТРЦ «Титан» сегодня наблюдается дефицит площадей. После реконструкции с этим будет проще: почти 7000 «квадратов» закроют отложенный спрос на торговые площадки. Из интересного: переместится и увеличится фуд-корт, дополнительно откроется галерея товаров для дома», — отмечают в компании.
Застройщик уточняет: действующие магазины продолжат работать, как и раньше — на время реконструкции «Титан» закрывать не планируют.')
                    ,
                   (NOW(), NOW(),
                    'Дизайнеры придумали безумную ванну, похожую на гамак. Рассказываем, как это работает',
                    'Фантазия дизайнеров не знает границ. В TikTok вирусным стало видео с необычной подвешенной ванной, похожей на гамак. Несмотря на свой странный внешний вид, она полностью рабочая, хотя, видимо, и не слишком удобная.
Ванну в соцсети показал риелтор из Лос-Анджелеса Энес Йилмазер. По его словам, она сделана из углеродного волокна и подвешена к потолку с помощью стальных тросов. В отличие от обычного гамака, крепление жесткое, и покачаться в такой ванне не получится. Наполняется она с помощью крана. После использования вода сливается в специальный резервуар на полу, заполненный галькой, и уходит в канализацию. Мнения комментаторов разделились, пишет New York Post. Многие отметили безумный дизайн ванны, однако нашлись и те, кто сомневается в удобстве пользования ею. Кого-то смутила глубина ванны, другие задались вопросом, что делать, если пользователю захочется отрегулировать температуру воды.'),
                   (NOW(), NOW(),
                    'В Екатеринбурге сын полицейского сломал нос сверстнику из-за цвета рюкзака',
                    'В Екатеринбурге сын полицейского сломал нос сверстнику в школе из-за "бабского" рюкзака.
Драка случилась 13 февраля на перемене в коридоре одной из городских школ
— Мальчику из параллели не понравился рюкзак сына с яркими фиолетовыми лямками
Мать пострадавшего ребенка обратилась в полицию.')
                    ,
                   (NOW(), NOW(),
                    'Начался Берлинский кинофестиваль',
                    'В четверг, 15 февраля, открылся 74-й Берлинский кинофестиваль.
Во дворце фестиваля Berlinale Palast собрались актер и актрисы Айлин Уолш, Эмили Уотсон, Зара Девлин, режиссер Тим Милантс и другие кинозвезды.
Фильмы из России как таковой отсутствуют, но в главном конкурсе участвует Виктор Косаковский, корнями связанный с российским кино.
Рассказываем о самых ожидаемых картинах основного конкурса Берлинале.'),
                   (NOW(), NOW(),
                    'Суд в Москве рассмотрит иск на миллиард долларов к МТС из-за «голой вечеринки»',
                    'Таганский суд Москвы в пятницу приступит к рассмотрению по существу иска к компании МТС с требованием компенсации миллиарда долларов за "голую вечеринку" в клубе "Мутабор", сообщили РИА Новости в суде.РИА Новости
Судебное заседание по существу назначено на 16 февраля в 11.30 мск.
Событие получило название "голая вечеринка", так как, следуя дресс-коду, гости были в полуобнаженном виде.
Появившие после в сети фото и видео с вечеринки вызвали волну возмущения в обществе.'),
                   (NOW(), NOW(),
                    'Использование Liquibase без головной боли. 10 советов из опыта реальной разработки',
                    'Liquibase — это система управления миграциями базы данных. Это вторая статья о Liquibase, на этот раз содержащая советы «боевого» использования системы. Для получения базовых сведений подойдет первая статья-перевод «Управление миграциями БД с Liquibase» (ссылка).
Как и многие инструменты, служащие для облегчения жизни разработчиков программного обеспечения, Liquibase имеет «обратную сторону медали», с которой приходится рано или поздно столкнуться.
Вот 10 вещей, которые в определенный момент работы с Liquibase были для меня открытием.
1. Версионность приложения должна быть отражена в структуре папок миграций
Если вы не будете следовать этому правилу, файлы чейнджлогов быстро украсят папку миграций своим количеством и необычными именами.
На данный момент для себя я выработал оптимальную стратегию именования файлов и папок. Вот она: 6. Условия precondition не влияют на контрольную сумму чейнджлога
Это хорошая новость для любителей ошибиться (то есть всех нас, рано или поздно). Иногда это позволяет изменить условия применения чейнджсета, таким образом, «исправив прошлое».
7. Liquibase не так уж хорош для часто меняющихся данных
Однажды мы попытались мигрировать много однотипных, но меняющихся от версии к версии данных конфигурации через чейнджлоги. Получилось очень грустно – постоянно кто-то из команды ошибался, ошибку уезжала на тестовую среду, откатывать ее надо было полностью вручную (помните контрольную сумму чейнджсетов?).
Безрадостную картину пришлось исправлять трезвым подходом к конкретной ситуации. Liquibase был оставлен для изменений схемы данных, а конфигурационные данные с каждой версией наливались Groovy-скриптом, имеющим properties-файл в качестве исходника.
8. Не верьте скриптам автоматической генерации чейнджсетов
Liquibase умеет генерировать
чейнджсеты по имеющейся схеме базы данных,
разницу, произошедшие в базе данных по сравнению с имеющимися чейнджсетами (применимо для Grails).
К этим удобствам надо относиться с осторожностью. Это просто небольшое избавление от рутины, не более. Все чейнджсеты надо просматривать, понимать и проверять. Вы не хотите исправлять логическую ошибку (нагенеренную глупой утилитой) уехавшую в PROD, правда?
9. Используйте XML, а не DSL
Иногда хочется «облегчить» жизнь и отказаться от XML, начав использовать более краткий DSL (groovy, yaml, json)
Все это очень хорошо до тех пор, пока вам не захочется иметь:
Автодополнение в IDE
Автоматическую проверку формальной верности документа по схеме данных
Ну и зачем отказываться от таких полезных вещей в пользу краткости? Видимо, я не настолько хороший программист, чтобы отказаться от автодополнения ради немногим лучшей читаемости кода.
10. Изучайте чужой опыт
                    '),
                   (NOW(), NOW(),
                    'Начало работы с Liquibase',
                    'Liquibase использует наборы изменений для представления одного изменения в вашей базе данных.
ChangeSet — это то, что вы используете для группировки баз данных, и это единица изменения, которую Liquibase выполняет в базе данных .
ChangeLog — это список изменений, созданных несколькими наборами изменений.
Но как Liquibase идентифицирует набор изменений? ChangeSet идентифицируется тремя элементами: «ID» и «автор» и путем к имени файла ChangeLog .
Liquibase позволяет выполнять следующие действия:
Поддержка отката: вы можете использовать откат liquibase.bat для отмены обновления, поскольку он позволяет откатить наборы изменений на основе количества наборов изменений , до заданной даты или до заданного тега, хранящегося в базе данных. Откат изменений для определенных версий без нужно знать, что уже было развернуто.
Автоматические обновления : вместо того, чтобы выполнять обновления или откаты непосредственно для базы данных, вы можете сгенерировать SQL, который будет запускаться для проверки и/или выполнения вручную.
Будущие выходные данные отката : прежде чем применить обновление к базе данных, вы можете сгенерировать SQL-запрос, который вам потребуется выполнить, чтобы вернуть базу данных в состояние, в котором она находится сейчас, для проверки.
Контексты ChangeSet : ChangeSets могут быть назначены «контексты», в которых они будут запускаться. Контексты выбираются во время выполнения и могут использоваться для создания наборов изменений, которые запускаются только в тестовых экземплярах или в других уникальных обстоятельствах.
Предварительные условия ChangeLog и ChangeSet : предварительные условия могут быть добавлены в журнал изменений или отдельные наборы изменений для проверки состояния базы данных перед попыткой их выполнения.
Контрольные суммы ChangeSet : при выполнении changeSet Liquibase сохраняет контрольную сумму и может завершиться ошибкой или изменить выполнение, если обнаружит разницу между исходным определением changeSet при его запуске и текущим определением.
Поддержка различий: хотя Liquibase создан для использования сравнения баз данных для управления изменениями, в Liquibase есть поддержка для этого, что полезно во многих случаях, например, при выполнении проверок работоспособности между базами данных.'),
                   (NOW(), NOW(),
                    'Что такое Docker? Как это работает?',
                    'Linux Контейнеры это что за зверь?
В обычной виртуализированной среде зачастую запускается одна или несколько виртуально созданных машин поверх физического сервера с использованием специального программного обеспечения — гипервизора (Xen,Vsphere, Hyper-v и др.). На уровне же операционной системы, за виртуализацию отвечают контейнеры. Контейнеры работают в своем отдельном пространстве пользователя внутри операционной системы, при этом данное пространство изолированно. Контейнер в своей работе используют отдельное пространство, за счет этого вы сможете легко запустить несколько контейнеров на одной машине и у каждого контейнера будет свое собственное пространство. Вы сможете использовать контейнеры даже для запуска различных систем Linux, которые будут находиться внутри контейнера, используя одну хост машину. Используя виртуальную машину Ubuntu, сможете запустить контейнер с RHEL или SUSE Linux независимо друг от друга, при этом используя для каждого из контейнеров необходимое для их работы окружение, хотя Ваш хост будет являться хостом Ubuntu.
Изоляция Linux контейнеров достигается за счет использования двух основных функций ядра системы Linux — это пространство имен и контрольные группы. Docker — это проект, который использует открытый исходный код и распространяется под свободной лицензией. Docker — основан на работе контейнеров в системе Linux, а в качестве языка программирования для написания Docker использовался язык Go от компании Google. Разработчиком Docker, является DotCloud. Docker — это не сам контейнер, а его движок, который работает с функциями системы Linux и ее ядра. Docker создает контейнеры в ОС Linux и служит для автоматизации развертывания контейнеров с приложениями.  Вам больше не нужно тратить большое количество времени на создание среды для работы вашего приложения, Docker упростит перенос приложения с ноутбука разработчика или тестовой среды на рабочую среду. Это очень легко и крайне быстро и работает на любом хосте с подходящим ядром Linux.
В работе с файловой системой Docker используется механизм Copy-On-Write для внутреннего хранилища. Когда вы изменяете контейнер Docker будет записывать изменения на диск с использованием методов копирования при записи. Создание же контейнеров с помощью Docker занимает менее нескольких секунд.'),
                   (NOW(), NOW(),
                    'Минсвязи выпустит в обращение конверт с маркой "Белыничи - культурная столица Беларуси"',
                    'Министерство связи и информатизации 21 февраля выпустит в обращение конверт с оригинальной маркой "Белыничи - культурная столица Беларуси 2024 года", сообщили БЕЛТА в РУП "Белпочта".
Художник конверта - Татьяна Дольская, дизайнер конверта и спецштемпеля - Светланы Цырулик.
Специальное памятное гашение будет проходить 29 февраля в отделении почтовой связи №1 Белыничи Могилевской области'),
                   (NOW(), NOW(),
                    'Беларусь существенно обновит свой пассажирский автопарк в 2024 году',
                    'Власти каждый год проводят в столице и регионах апгрейд подвижного состава наземного транспорта – в первую очередь автобусов и троллейбусов.
МИНСК, 15 фев – Sputnik. Беларусь в 2024-м планирует превысить прошлогодний показатель по обновлению автомобильной пассажирской техники, сообщил Sputnik начальник управления автомобильного и городского пассажирского транспорта Минтранса Андрей Гладкий.
По его словам, в 2023 году для организаций транспорта общего пользования было закуплено 309 единиц пассажирской автомобильной техники: 254 автобуса, остальное – троллейбусы и электробусы.'),
                   (NOW(), NOW(),
                    'Рекомендации по применению некоторых требований и методов испытаний ТКП 290-2023',
                    'Настоящим информируем органы по оценке соответствия, аккредитованные на проведение испытаний перчаток диэлектрических, обуви специальной диэлектрической в виде галош и бот диэлектрических и указателей напряжения до 1000 В, а также заявителей на первичную аккредитацию и расширение действующей области аккредитации на вышеуказанные испытания, о том, что взамен кодекса установившейся практики ТКП 290-2010 «Правила применения и испытания средств защиты, используемых в электроустановках» с 1 декабря 2023 года Постановлением Министерства энергетики от 29.08.2023 № 31 введен в действие кодекс установившейся практики ТКП 290-2023 «Средства защиты, используемые в электроустановках. Правила применения и испытания», который по отношению к ТКП 290-2010 имеет существенные отличия в части требований и методов испытаний в отношении перчаток диэлектрических и обуви специальной диэлектрической, а также требований в отношении указателей напряжения до 1000 В при их эксплуатационных испытаниях.'),
                   (NOW(), NOW(),
                    'Сколько стоила самая дорогая квартира в Минске, проданная в январе',
                    'В январе 2024 года самой дорогой из проданных в столице квартир оказалась «трешка», которую купили за $315 тыс. В пересчете на метры ее цена — около $1853 за «квадрат», пишет Realt.by.
Площадь квартиры — 170 кв. м. Она расположена в жилом комплексе премиум-класса «Залаты Маёнтак» рядом с проспектом Победителей. В нем всего лишь семь малоэтажных домов клубного типа по восемь квартир.
Район, конечно, очень живописный — поблизости Комсомольское озеро и парк Победы. Интересно, что в каждой квартире установлен собственный газовый отопительный котел, что позволяет жильцам регулировать температуру в помещении круглый год.
Несколько месяцев назад в Минске продали еще более дорогую квартиру — в клубном доме на ул. Парниковой, за Национальной библиотекой. Она обошлась покупателю в $400 тыс.');
        </sql>
    </changeSet>
</databaseChangeLog>